{"type": "SMAP", "content": [{"f1": ["a Republican strategy to counter the re-election of Obama ", [5.993332386016846, 0.14002443850040436]], "f2": ["une strat\u00e9gie r\u00e9publicaine pour contrer la r\u00e9\u00e9lection d' Obama ", [8.84831714630127, 22.560327529907227]], "f3": ["una estrategia republicana para obstaculizar la reelecci\u00f3n de Obama ", [-9.721047401428223, 0.02878200262784958]]}, {"f1": ["indeed , Republican lawyers identified only 300 cases of electoral fraud in the United States in a decade . ", [5.979909420013428, 0.3010818064212799]], "f2": ["d' ailleurs , les avocats r\u00e9publicains n' ont recens\u00e9 que 300 cas de fraude \u00e9lectorale aux \u00c9tats-Unis en dix ans . ", [9.298622131347656, 22.96533203125]], "f3": ["de hecho , los abogados republicanos no han encontrado m\u00e1s que 300 casos de fraude electoral en los Estados Unidos en diez a\u00f1os . ", [-7.01167631149292, -2.2561187744140625]]}, {"f1": ["unlike in Canada , the American States are responsible for the organisation of federal elections in the United States . ", [5.293875217437744, -0.570185661315918]], "f2": ["contrairement au Canada , les \u00c9tats am\u00e9ricains sont responsables de l' organisation des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales aux \u00c9tats-Unis . ", [9.039522171020508, 23.30925941467285]], "f3": ["al contrario de lo que ocurre en Canad\u00e1 , los estados americanos son responsables de la organizaci\u00f3n de las elecciones federales en los Estados Unidos . ", [-8.718191146850586, -1.3641642332077026]]}, {"f1": ["as a result , 180 bills restricting the exercise of the right to vote in 41 States were introduced in 2011 alone . ", [5.355763912200928, -0.5809703469276428]], "f2": ["en cons\u00e9quence , 180 projets de lois restreignant l' exercice du droit de vote dans 41 \u00c9tats furent introduits durant la seule ann\u00e9e de 2011 . ", [8.92451000213623, 23.476421356201172]], "f3": ["en consecuencia , durante el a\u00f1o 2011 se introdujeron 180 proyectos de ley que restring\u00edan el ejercicio del derecho de voto en 41 estados . ", [-9.651508331298828, 0.11605949699878693]]}, {"f1": ["before the 2006 elections , no US State required voters to show a photo ID card . ", [6.170229434967041, 0.2204948365688324]], "f2": ["avant les \u00e9lections de 2006 , aucun \u00c9tat am\u00e9ricain n' exigeait des \u00e9lecteurs de pr\u00e9senter une carte d' identit\u00e9 avec photo . ", [9.354072570800781, 23.127761840820312]], "f3": ["antes de las elecciones de 2006 , ning\u00fan estado americano exig\u00eda que los electores presentaran un documento de identidad con fotograf\u00eda . ", [-7.202353477478027, -2.0908212661743164]]}, {"f1": ["the Republican authorities were quick to extend this practice to other States . ", [6.018863201141357, 0.38508883118629456]], "f2": ["les autorit\u00e9s r\u00e9publicaines s' empress\u00e8rent d' \u00e9tendre cette pratique \u00e0 d' autres \u00c9tats . ", [9.045100212097168, 23.2159423828125]], "f3": ["por ello , las autoridades republicanas se apresuraron a extender esa pr\u00e1ctica a otros estados . ", [-7.047266483306885, -2.2849843502044678]]}, {"f1": ["in fact , 11 % of American citizens , i.e. 21 million people of voting age , do not possess a photo ID card issued by a government agency of their State . ", [5.469577312469482, -0.7278725504875183]], "f2": ["de fait , 11 % des citoyens am\u00e9ricains , soit 21 millions de personnes en \u00e2ge de voter , ne poss\u00e8dent pas de cartes d' identit\u00e9 avec photo \u00e9mises par une agence gouvernementale de leur \u00c9tat . ", [8.92724323272705, 22.1829776763916]], "f3": ["de hecho , un 11 % de los ciudadanos americanos , es decir , 21 millones de personas en edad de votar , no cuentan con ning\u00fan documento de identidad con fotograf\u00eda emitido por una agencia gubernamental de su estado . ", [-9.498827934265137, -0.04374000430107117]]}, {"f1": ["the new restrictions disproportionately affect young people , minorities and people with low incomes . ", [7.8788909912109375, 0.7254875302314758]], "f2": ["les nouvelles restrictions affectent de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e les jeunes , les minorit\u00e9s , et les personnes \u00e0 faible revenu . ", [8.716092109680176, 22.919599533081055]], "f3": ["con lo cual , las nuevas restricciones afectan de manera desproporcionada a los j\u00f3venes , las minor\u00edas y las personas con ingresos bajos . ", [-8.67234992980957, 0.08994479477405548]]}, {"f1": ["students , voters considered to be voting more for Democratic candidates , are not allowed in several States to use the photo ID card issued by their institution . ", [8.083293914794922, 0.7138839364051819]], "f2": ["les \u00e9tudiants , des \u00e9lecteurs consid\u00e9r\u00e9s comme votant davantage pour les candidats d\u00e9mocrates , ne sont pas autoris\u00e9s dans plusieurs \u00c9tats \u00e0 utiliser leur carte d' identit\u00e9 avec photo \u00e9mise par leur institution . ", [8.844392776489258, 23.132173538208008]], "f3": ["en muchos estados los estudiantes , los electores que m\u00e1s votan a los candidatos dem\u00f3cratas , no pueden utilizar el documento de identidad con fotograf\u00eda emitido por su instituci\u00f3n . ", [-8.66226863861084, 0.12391902506351471]]}, {"f1": ["Arizona was the first to introduce such a requirement . ", [5.898669719696045, 0.43708258867263794]], "f2": ["l' Arizona fut le premier \u00e0 pr\u00e9senter une telle exigence . ", [9.034221649169922, 23.262910842895508]], "f3": ["Arizona fue el primer estado en presentar dicha exigencia . ", [-8.91586971282959, -0.9961792230606079]]}, {"f1": ["however , it appears that two out of three Hispanic voters favour the Democratic party . ", [6.3312273025512695, 0.17414957284927368]], "f2": ["or , il appert que deux \u00e9lecteurs hispaniques sur trois favorisent le parti d\u00e9mocrate . ", [8.920105934143066, 23.47862434387207]], "f3": ["parece ser que dos de cada tres electores hispanos apoyan al partido dem\u00f3crata . ", [-8.866692543029785, 0.043852463364601135]]}, {"f1": ["these restrictions are not without consequence . ", [5.994650840759277, 0.5856183767318726]], "f2": ["ces restrictions ne sont pas sans cons\u00e9quence . ", [6.97606086730957, 20.649818420410156]], "f3": ["estas restricciones tienen consecuencias . ", [-8.712289810180664, -1.3523383140563965]]}, {"f1": ["in addition , Republican legislators have enacted laws in five other States aimed at reducing the early voting period . ", [5.36720085144043, -0.512383222579956]], "f2": ["de plus , les l\u00e9gislateurs r\u00e9publicains ont adopt\u00e9 des lois dans cinq autres \u00c9tats visant \u00e0 r\u00e9duire la p\u00e9riode de vote par anticipation . ", [8.819134712219238, 23.238100051879883]], "f3": ["adem\u00e1s , los legisladores republicanos adoptaron leyes en otros cinco estados que favorec\u00edan la reducci\u00f3n del per\u00edodo de voto por adelantado . ", [-9.700339317321777, 0.14365750551223755]]}, {"f1": ["these represented only 11 % of voters , but 24 % of citizens who voted early . ", [8.034136772155762, 0.7096987962722778]], "f2": ["ceux-ci ne repr\u00e9sentaient que 11 % des \u00e9lecteurs , mais 24 % de citoyens qui votaient par anticipation . ", [8.407343864440918, 22.574003219604492]], "f3": ["estos no representan m\u00e1s que un 11 % de los electores , lo que equivale a un 24 % de los ciudadanos que votan por adelantado . ", [-8.825052261352539, -0.2003912329673767]]}, {"f1": ["several bills were blocked by vetoes of Democratic governors . ", [8.14232349395752, 1.0230982303619385]], "f2": ["plusieurs projets de loi ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s par les vetos des gouverneurs d\u00e9mocrates . ", [8.712791442871094, 23.02911376953125]], "f3": ["en este sentido , los gobernadores dem\u00f3cratas han bloqueado varios proyectos de ley . ", [-8.831705093383789, 0.3801162540912628]]}, {"f1": ["for example , only 16 out of 34 States have adopted laws requiring the presentation of a photo ID card . ", [5.291525840759277, -0.6190670132637024]], "f2": ["par exemple , seulement 16 sur 34 \u00c9tats ont adopt\u00e9 des lois requ\u00e9rant la pr\u00e9sentation d' une carte d' identit\u00e9 avec photo . ", [9.230135917663574, 22.66522979736328]], "f3": ["por ejemplo , tan s\u00f3lo 16 de 34 estados adoptaron la ley que exig\u00eda la presentaci\u00f3n de un documento de identidad con fotograf\u00eda . ", [-6.779237747192383, -2.8935227394104004]]}, {"f1": ["a 2011 Brennan Centre report shows that the States that have adopted these laws represent 171 of the 270 votes needed in the electoral college to win the Presidency . ", [5.34622859954834, -0.5790945887565613]], "f2": ["un rapport du Centre Brennan de 2011 d\u00e9montre que les \u00c9tats qui ont adopt\u00e9 ces lois repr\u00e9sentent 171 des 270 votes n\u00e9cessaires au coll\u00e8ge \u00e9lectoral pour remporter la pr\u00e9sidence . ", [7.7047929763793945, 21.583629608154297]], "f3": ["un informe del Centro Brennan de 2011 demuestra que los estados que han adoptado dichas leyes representan 171 de los 270 votos necesarios en el colegio electoral para lograr la presidencia . ", [-6.784482955932617, -2.864102602005005]]}, {"f1": ["in this sense , the measures will partially undermine the American democratic system . ", [5.922539710998535, 0.1555158644914627]], "f2": ["en ce sens , ces mesures mineront en partie le syst\u00e8me d\u00e9mocratique am\u00e9ricain . ", [8.985063552856445, 23.40339469909668]], "f3": ["en este sentido , las medidas minar\u00e1n en parte el sistema democr\u00e1tico americano . ", [-8.751518249511719, -1.3174166679382324]]}, {"f1": ["enough to make already reluctant men hesitate to take screening tests . ", [8.46137523651123, 0.927500307559967]], "f2": ["de quoi faire h\u00e9siter encore plus les hommes d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ticents \u00e0 passer des tests de d\u00e9pistage . ", [8.617722511291504, 22.395986557006836]], "f3": ["es un motivo m\u00e1s que suficiente para hacer dudar a los hombres , ya reticentes de por s\u00ed , sobre si deber\u00edan hacerse o no los tests de detecci\u00f3n . ", [-8.554404258728027, -0.6976380348205566]]}, {"f1": ["in studies conducted in the United States , there was a lot of contamination between control groups , so it is difficult to interpret the data and make firm recommendations . ", [8.415283203125, 0.5171416997909546]], "f2": ["dans les \u00e9tudes men\u00e9es aux \u00c9tats-Unis , il y avait beaucoup de contamination entre les groupes t\u00e9moins , il est donc difficile d' interpr\u00e9ter ces donn\u00e9es et d' avoir des recommandations fermes . ", [8.561266899108887, 22.798391342163086]], "f3": ["en los estudios realizados en los Estados Unidos se detect\u00f3 un gran \u00edndice de contagios entre los grupos de muestra , por lo que es dif\u00edcil interpretar esos datos y hacer recomendaciones firmes . ", [-8.652947425842285, 0.07484617829322815]]}, {"f1": ["I therefore recommend the test from age 50 , or 40 if you have a direct relative who previously had prostate cancer . ", [8.032029151916504, 0.685120165348053]], "f2": ["je recommande donc le test \u00e0 partir de 50 ans , ou \u00e0 partir de 40 ans si on a un parent direct qui a d\u00e9j\u00e0 eu un cancer de la prostate . ", [8.20563793182373, 21.50674819946289]], "f3": ["recomiendo , por tanto , el test a partir de los 50 a\u00f1os , o a partir de los 40 a\u00f1os si tu padre ha sufrido c\u00e1ncer de pr\u00f3stata . ", [-8.68496036529541, -0.8584439158439636]]}, {"f1": ["there are aggressive cancers and others that are indolent . ", [7.58998441696167, 0.8063598871231079]], "f2": ["il y a des cancers agressifs et d' autres qui sont indolents . ", [8.839735984802246, 23.121402740478516]], "f3": ["hay c\u00e1nceres agresivos y otros c\u00e1nceres que son indolentes . ", [-9.05656909942627, -0.08761530369520187]]}, {"f1": ["active monitoring will be suggested , and if the disease progresses , they will be offered treatment . ", [5.931912422180176, -0.7824488282203674]], "f2": ["on va leur sugg\u00e9rer de faire de la surveillance active et si la maladie progresse , on va leur offrir un traitement . ", [9.378376007080078, 22.96150016784668]], "f3": ["en su lugar , les sugerimos una vigilancia activa de la enfermedad y , si \u00e9sta progresa , les ofrecemos un tratamiento . ", [-8.509258270263672, -1.418485164642334]]}, {"f1": ["but the important thing is to have a discussion with your doctor to determine whether or not to take it . ", [5.876971244812012, -0.23432470858097076]], "f2": ["mais l' important est d' avoir une discussion avec son m\u00e9decin pour d\u00e9terminer si on devrait le passer ou non . ", [7.086287498474121, 20.71483612060547]], "f3": ["pero es importante que hable con su m\u00e9dico para determinar si debe hacerse el test o no . ", [-9.607661247253418, -0.04303768277168274]]}, {"f1": ["preventing the disease ", [5.656381130218506, -0.12422854453325272]], "f2": ["pr\u00e9venir la maladie ", [7.465346336364746, 21.40260124206543]], "f3": ["prevenir la enfermedad ", [-8.678024291992188, -1.35209321975708]]}, {"f1": ["it is estimated that if everyone ate well and exercised enough , 30 % of cancers could be prevented . ", [8.275236129760742, 1.105924129486084]], "f2": ["on estime que si tout le monde mangeait bien et bougeait suffisamment , on pourrait pr\u00e9venir 30 % des cancers . ", [8.821004867553711, 21.96000862121582]], "f3": ["estimamos que si todo el mundo comiera bien y se moviera lo suficiente , se podr\u00edan prevenir un 30 % de los c\u00e1nceres . ", [-8.845513343811035, 0.37343254685401917]]}, {"f1": ["some are also completely unexplained . ", [6.7181220054626465, -0.46300020813941956]], "f2": ["plusieurs demeurent aussi totalement inexpliqu\u00e9s . ", [9.266104698181152, 22.637571334838867]], "f3": ["muchos otros siguen siendo totalmente inexplicables . ", [-6.7359185218811035, -2.630209445953369]]}, {"f1": ["it is also a risk factor for a number of others . ", [8.391700744628906, 0.5014441013336182]], "f2": ["elle constitue aussi un facteur de risque pour plusieurs autres . ", [7.782179355621338, 21.673351287841797]], "f3": ["constituye , adem\u00e1s , un factor de riesgo para otros tipos de c\u00e1nceres . ", [-7.329107761383057, -0.744132936000824]]}, {"f1": ["encouraging data : 10 years after giving up smoking , the risk of dying from cancer drops by half . ", [6.0081377029418945, -0.6500781178474426]], "f2": ["donn\u00e9e encourageante : 10 ans apr\u00e8s l' abandon de la cigarette , le risque de mourir d' un cancer chute de moiti\u00e9 . ", [7.026960849761963, 20.652692794799805]], "f3": ["un dato esperanzador : 10 a\u00f1os despu\u00e9s de dejar de fumar , el riesgo de morir de c\u00e1ncer se reduce a la mitad . ", [-6.747297286987305, -2.8683643341064453]]}, {"f1": ["they can increase the risks of cancer of the breast , colon and rectum , oesophagus , pancreas and uterus . ", [5.942983627319336, 0.5426821112632751]], "f2": ["ils accro\u00eetraient les risques de cancer du sein , du c\u00f4lon et du rectum , de l' oesophage , du pancr\u00e9as et de l' ut\u00e9rus . ", [8.360917091369629, 21.979257583618164]], "f3": ["incrementan los riesgos de c\u00e1ncer de mama , de colon y de recto , de es\u00f3fago , de p\u00e1ncreas y de \u00fatero . ", [-9.633790016174316, -0.062155403196811676]]}, {"f1": ["the organisation also recommends limiting your consumption of red meat . ", [8.518389701843262, 0.6483786702156067]], "f2": ["l' organisme recommande \u00e9galement de limiter sa consommation de viande rouge . ", [8.361897468566895, 22.386571884155273]], "f3": ["el organismo recomienda , igualmente , limitar el consumo de carnes rojas . ", [-8.324361801147461, -0.0980340763926506]]}, {"f1": ["the conservation of meat by smoking , drying or curing can cause the formation of carcinogens . ", [6.955691337585449, 0.43525761365890503]], "f2": ["la conservation de la viande par fumage , s\u00e9chage ou salaison peut entra\u00eener la formation de substances carcinog\u00e8nes . ", [8.282465934753418, 21.843151092529297]], "f3": ["la conservaci\u00f3n de la carne para su ahumado , secado o salaz\u00f3n puede provocar la formaci\u00f3n de sustancias cancer\u00edgenas . ", [-9.303380966186523, 0.5349603891372681]]}, {"f1": ["in recent years , a number of scientists have studied the links between vitamin supplements and cancer . ", [6.12239408493042, 0.009693729691207409]], "f2": ["au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es , plusieurs scientifiques ont \u00e9tudi\u00e9 les liens entre les suppl\u00e9ments vitaminiques et le cancer . ", [8.158849716186523, 21.26619529724121]], "f3": ["en los \u00faltimos a\u00f1os , varios cient\u00edficos han estudiado los v\u00ednculos entre los complejos vitam\u00ednicos y el c\u00e1ncer . ", [-9.536320686340332, -0.012531653046607971]]}, {"f1": ["while one study noted a decrease in the risk of prostate cancer , another noted an increase . ", [8.371143341064453, 0.5542856454849243]], "f2": ["alors que l' une d' elles constatait une diminution des risques de cancer de la prostate , une autre notait plut\u00f4t une augmentation . ", [8.606792449951172, 21.039657592773438]], "f3": ["mientras que en uno de ellos se constat\u00f3 una disminuci\u00f3n de los riesgos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata , en otro lo que se observ\u00f3 fue , m\u00e1s bien , un aumento . ", [-9.006715774536133, 0.3173205554485321]]}, {"f1": ["\" taking a screening test doesn 't give you cancer . \" ", [8.513224601745605, 0.6595932841300964]], "f2": ["\" passer un test de d\u00e9pistage , \u00e7a ne donne pas le cancer . \" ", [7.82183313369751, 21.10889434814453]], "f3": ["\" hacer el test de detecci\u00f3n no provoca c\u00e1ncer . \" ", [-8.206707000732422, -0.23128072917461395]]}, {"f1": ["indeed , it is believed that this boson is part of the mechanism responsible for the mass of everything in the Universe , no less . ", [6.1803460121154785, -0.013948444277048111]], "f2": ["on croit en effet que ce boson participe au m\u00e9canisme responsable de la masse de toute chose dans l' Univers , rien que \u00e7a . ", [7.598598480224609, 21.668609619140625]], "f3": ["se cree , en efecto , que este bos\u00f3n es part\u00edcipe del mecanismo responsable de la masa de todo lo que existe en el universo , nada m\u00e1s y nada menos . ", [-9.423937797546387, -0.05506737530231476]]}, {"f1": ["we know without a shadow of a doubt that it is a new authentic particle , and greatly resembles the Higgs boson predicted by the Standard Model . ", [8.459890365600586, 0.7874773144721985]], "f2": ["on sait sans l' ombre d' un doute que l' on tient une authentique nouvelle particule , et qu' elle ressemble beaucoup au boson de Higgs pr\u00e9dit par le Mod\u00e8le standard . ", [8.524577140808105, 22.62748908996582]], "f3": ["sabemos sin lugar a dudas que existe una nueva part\u00edcula y que se parece mucho al bos\u00f3n de Higgs predicho por el modelo est\u00e1ndar . ", [-9.143068313598633, 0.46342265605926514]]}, {"f1": ["in our world , there is a fatally unavoidable law which states that two things cannot meet at the same place at the same time . ", [7.022249698638916, 0.7916033864021301]], "f2": ["il y a , en ce bas monde , une loi fatalement incontournable voulant que deux choses ne peuvent pas se retrouver au m\u00eame endroit en m\u00eame temps . ", [9.078091621398926, 22.866161346435547]], "f3": ["hay , en este gran mundo , una ley generalizada y ineludible que implica que dos cosas no pueden encontrarse en el mismo lugar al mismo tiempo . ", [-8.959322929382324, 0.4200953245162964]]}, {"f1": ["based on this , physicists classify particles into two categories . ", [6.898760795593262, 0.572469174861908]], "f2": ["de l\u00e0 , les physiciens classent les particules en deux cat\u00e9gories . ", [8.656163215637207, 22.56749725341797]], "f3": ["los f\u00edsicos clasifican las part\u00edculas en dos categor\u00edas . ", [-8.663477897644043, 0.12731052935123444]]}, {"f1": ["these bosons are then divided into two groups , according to the Berkeley Labs Particle Adventure site ( absolutely extraordinary , by the way ) : mesons , which we will not discuss here , and \" force particles \" by which the great forces of nature are propagated and to which the Higgs boson may be somehow related . ", [8.471833229064941, 0.9288607835769653]], "f2": ["ces bosons se divisent ensuite en deux groupes , selon le site ( absolument extraordinaire , d' ailleurs ) The Particle Adventure , des Laboratoires Berkeley : les m\u00e9sons , que nous n' aborderons pas ici , et les \" particules de force \" , par lesquelles les grandes forces de la nature se propagent et auxquelles le boson de Higgs serait en quelque sorte apparent\u00e9 . ", [8.431401252746582, 21.839712142944336]], "f3": ["seg\u00fan la p\u00e1gina web The Particle Adventure de los Laboratorios Berkeley que , por cierto , es extraordinaria , los bosones se dividen en dos grupos : los mesones , de los que no hablaremos aqu\u00ed , y las \" part\u00edculas de fuerza \" , por las que las grandes fuerzas de la naturaleza se propagan y con las cuales el bos\u00f3n de Higgs estar\u00eda de alguna forma emparentado . ", [-9.295641899108887, 0.42226549983024597]]}, {"f1": ["when , in fact , a particle having an electric charge accelerates or changes direction , this \" disturbs \" the electromagnetic field in this specific place , rather like a pebble thrown in a pond . ", [6.185335636138916, 0.49710381031036377]], "f2": ["quand , en effet , une particule ayant une charge \u00e9lectrique acc\u00e9l\u00e8re ou change de direction , cela \" d\u00e9range \" le champ \u00e9lectromagn\u00e9tique en cet endroit pr\u00e9cis , un peu comme un caillou lanc\u00e9 dans un \u00e9tang . ", [8.47829818725586, 21.12646484375]], "f3": ["en efecto , cuando una part\u00edcula con una carga el\u00e9ctrica acelera o cambia de direcci\u00f3n , \" desordena \" el campo electromagn\u00e9tico en ese preciso entorno ; un poco como cuando lanzamos una piedra a un estanque . ", [-6.6306939125061035, -2.5531983375549316]]}, {"f1": ["the same applies to the Higgs boson , with the difference that it is another field , the Higgs field , which must be \" disturbed \" for the boson to appear . ", [6.090673446655273, -0.17616824805736542]], "f2": ["il en va de m\u00eame avec le boson de Higgs , \u00e0 cette diff\u00e9rence pr\u00e8s que c' est un autre champ , le champ de Higgs , qui doit \u00eatre \" d\u00e9rang\u00e9 \" pour que ce boson apparaisse . ", [8.49586009979248, 21.201881408691406]], "f3": ["ocurre lo mismo con el bos\u00f3n de Higgs , con la diferencia de que se trata de otro campo , el campo de Higgs , que necesita estar \" desordenado \" para que este bos\u00f3n aparezca . ", [-6.731992721557617, -2.596937656402588]]}, {"f1": ["the analogy with the electromagnetic field is again useful for explaining the relationship between the Higgs and mass . ", [7.529710292816162, 0.7065954804420471]], "f2": ["l' analogie avec le champ \u00e9lectromagn\u00e9tique est de nouveau utile pour expliquer le rapport entre le Higgs et la masse . ", [7.087545394897461, 20.75958824157715]], "f3": ["la analog\u00eda con el campo electromagn\u00e9tico es una nueva herramienta que explica la relaci\u00f3n entre el Higgs y la masa . ", [-7.086395740509033, -1.0479416847229004]]}, {"f1": ["and likewise , not all particles interact with the Higgs field : those that do so have mass , while the others ( such as the photon ) do not . ", [7.962274551391602, 0.2481665313243866]], "f2": ["et de la m\u00eame fa\u00e7on , ce ne sont pas toutes les particules qui interagissent avec le champ de Higgs : celles qui le font ont une masse , alors que les autres ( comme le photon , tiens ) n' en ont pas . ", [8.153656005859375, 22.27935028076172]], "f3": ["y de la misma forma , no todas las part\u00edculas interact\u00faan con el campo de Higgs : las que lo hacen tienen una masa , mientras que el resto ( c\u00f3mo el fot\u00f3n , por cierto ) , no la tienen . ", [-8.60265827178955, 0.13884028792381287]]}, {"f1": ["a number of people , moreover , fervently hope that some will be found , because the slightest difference could open a door to a \" new physics \" and plug certain holes in the Model . ", [8.303126335144043, 1.0784612894058228]], "f2": ["ils sont d' ailleurs plusieurs \u00e0 souhaiter ardemment qu' on en trouve , car la moindre diff\u00e9rence pourrait ouvrir une porte sur une \" nouvelle physique \" et boucher certains trous du Mod\u00e8le . ", [8.663247108459473, 21.391016006469727]], "f3": ["por su parte , muchos desean fervientemente que se encuentren , pues la menor diferencia podr\u00eda abrir una puerta a una \" nueva f\u00edsica \" que tape ciertos agujeros del modelo . ", [-8.099698066711426, -0.23288504779338837]]}, {"f1": ["repercussions ", [5.981292247772217, -0.6964097619056702]], "f2": ["r\u00e9percussions ", [8.499524116516113, 21.26120948791504]], "f3": ["repercusiones ", [-8.755095481872559, -1.308835506439209]]}, {"f1": ["they had an inkling of the scientific applications , but nothing as to the rest . ", [6.719147205352783, -0.47704505920410156]], "f2": ["ils en entrevoyaient des applications scientifiques , mais rien du reste . ", [8.514104843139648, 22.013559341430664]], "f3": ["entreve\u00edan las aplicaciones cient\u00edficas , pero nada m\u00e1s . ", [-8.908642768859863, -1.1445503234863281]]}, {"f1": ["and then , applications can also come from all the instrumentation that surrounds research . ", [7.624724864959717, 1.0456174612045288]], "f2": ["et puis , les applications peuvent aussi provenir de toute l' instrumentation qui entoure la recherche . ", [8.283369064331055, 22.35495948791504]], "f3": ["y adem\u00e1s , las aplicaciones pueden tambi\u00e9n proceder de toda la instrumentaci\u00f3n que rodea a la investigaci\u00f3n . ", [-7.735164165496826, -0.5090578198432922]]}, {"f1": ["this does not of course mean that the activities of the LHC will necessarily transform our lives , but it does mean that , actually , you never know ... ", [6.72128438949585, -0.4417749047279358]], "f2": ["cela ne veut bien s\u00fbr pas dire que les activit\u00e9s du LHC vont n\u00e9cessairement transformer nos vies , mais cela signifie que , vraiment , on ne sait jamais ... ", [7.015421390533447, 20.663349151611328]], "f3": ["eso no quiere decir , por supuesto , que las actividades del LHC quieran necesariamente transformar nuestras vidas , sino que nunca se sabe ... ", [-6.818434715270996, -2.5035219192504883]]}, {"f1": ["the debate is due to resume shortly as a bill is being prepared . ", [6.3306193351745605, -0.41778361797332764]], "f2": ["le d\u00e9bat doit reprendre sous peu alors qu' un projet de loi se pr\u00e9pare . ", [6.994719982147217, 20.639192581176758]], "f3": ["el debate debe retomarse pronto mientras se prepara un proyecto de ley . ", [-8.28028392791748, -1.4251326322555542]]}, {"f1": ["just a few weeks ago Mr L. lived alone in his Mont\u00e9r\u00e9gie apartment . ", [7.380737781524658, 0.15834714472293854]], "f2": ["il y a quelques semaines \u00e0 peine , Monsieur L. vivait encore seul dans son appartement de la Mont\u00e9r\u00e9gie . ", [7.858928203582764, 21.333589553833008]], "f3": ["hace apenas unas semanas , el Sr. L. viv\u00eda solo en su apartamento de la Mont\u00e9r\u00e9gie . ", [-7.313512325286865, -0.8051809668540955]]}, {"f1": ["\" but it 's still a shock , you can never be prepared for it \" he adds . ", [5.9341349601745605, -0.7940009236335754]], "f2": ["\" mais c' est toujours un choc , on ne peut pas \u00eatre pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 \u00e7a \" , dit-il . ", [8.672155380249023, 21.564977645874023]], "f3": ["\" pero siempre es un shock , no podemos estar preparados para esto \" , contin\u00faa . ", [-6.611220836639404, -2.5648651123046875]]}, {"f1": ["courageous , he even manages to smile , talks to the strangers bustling around him , bringing him his medication , offering him a bath . ", [5.957095146179199, -0.7604542970657349]], "f2": ["courageux , il arrive m\u00eame \u00e0 sourire , parle aux inconnus qui s' affairent autour de lui , lui apportent ses m\u00e9dicaments , lui offrent un bain . ", [7.781886100769043, 21.829925537109375]], "f3": ["valiente , llega incluso a sonre\u00edr , a hablar con los desconocidos que le dedican atenciones , le traen medicamentos y le ofrecen un ba\u00f1o . ", [-6.763179302215576, -2.5915491580963135]]}, {"f1": ["a few hours later , the team found a cure for this illness . ", [6.023615837097168, -0.6798709630966187]], "f2": ["quelques heures plus tard , l \" \u00e9quipe a trouv\u00e9 un rem\u00e8de \u00e0 ce mal . ", [8.818489074707031, 22.4377384185791]], "f3": ["unas horas m\u00e1s tarde , el equipo encontr\u00f3 remedio a ese mal . ", [-8.114330291748047, -0.24295948445796967]]}, {"f1": ["\" it depends on the person 's ability \" to accept the regression , he says . ", [6.766972064971924, -0.14261798560619354]], "f2": ["\" \u00e7a d\u00e9pend de la capacit\u00e9 de la personne \" \u00e0 accepter la r\u00e9gression , constate-t-il . ", [8.305828094482422, 21.50917625427246]], "f3": ["\" eso depende de la capacidad de la persona para aceptar esa regresi\u00f3n \" , constata . ", [-6.687017440795898, -2.50671648979187]]}, {"f1": ["they have a maximum life expectancy of three months . ", [8.007486343383789, 0.3524203300476074]], "f2": ["ils ont un pronostic de vie maximum de trois mois . ", [8.528656959533691, 21.114784240722656]], "f3": ["tienen un pron\u00f3stico de vida m\u00e1ximo de tres meses . ", [-7.226072788238525, -0.8720781803131104]]}, {"f1": ["but the disease has made me discover my children . ", [6.291741371154785, 0.4986419379711151]], "f2": ["mais la maladie m' a fait d\u00e9couvrir mes enfants . ", [9.004867553710938, 22.417015075683594]], "f3": ["pero la enfermedad le ha hecho descubrir a sus hijos . ", [-6.715681552886963, -2.6292688846588135]]}, {"f1": ["she looks forward nevertheless , in the next few days , to a last visit by her son coming from Italy . ", [7.1070170402526855, 0.8446460962295532]], "f2": ["elle attend tout de m\u00eame , dans les prochains jours , une derni\u00e8re visite de son fils venu d' Italie . ", [8.001501083374023, 21.65489387512207]], "f3": ["y espera , en los pr\u00f3ximos d\u00edas , una \u00faltima visita de su hijo que vive en Italia . ", [-6.644274711608887, -2.557255983352661]]}, {"f1": ["to make death more comfortable . ", [6.964425563812256, -0.1984483301639557]], "f2": ["pour rendre la mort plus confortable . ", [8.212069511413574, 22.307161331176758]], "f3": ["para ayudar a que su muerte sea m\u00e1s confortable . ", [-7.166420936584473, -0.9222875237464905]]}, {"f1": ["here , life continues under the best possible conditions , explains Dr Christiane Martel , one of the doctors at the home . ", [7.028940677642822, 0.7761446833610535]], "f2": ["ici , la vie continue dans les meilleures conditions possible , explique la Dre Christiane Martel , l' une des m\u00e9decins de la maison . ", [7.608597278594971, 21.749921798706055]], "f3": ["aqu\u00ed , la vida contin\u00faa en las mejores condiciones posibles , explica la Dra. Christiane Martel , una de las doctoras del centro . ", [-8.265384674072266, -0.2080005556344986]]}, {"f1": ["diabetics no longer need to control their blood sugar . ", [6.760125160217285, -0.20569093525409698]], "f2": ["les diab\u00e9tiques ne seront plus tenus de contr\u00f4ler leur taux de sucre . ", [8.310955047607422, 21.435890197753906]], "f3": ["a los diab\u00e9ticos ya no se les controla su tasa de az\u00facar . ", [-6.6148529052734375, -2.550833225250244]]}, {"f1": ["this morning , it is his son who will finish the beer at the feet of the deceased . ", [7.733999729156494, 0.7633850574493408]], "f2": ["ce matin , c' est son fils qui terminera la bi\u00e8re aux pieds du d\u00e9funt . ", [8.230390548706055, 21.932445526123047]], "f3": ["esta ma\u00f1ana , su hijo se termin\u00f3 la cerveza a los pies del difunto . ", [-8.526251792907715, -0.5103827714920044]]}, {"f1": ["along with a 93-year-old man who is savouring his last meeting with his family , sitting firmly wedged in his pillows while toasts are drunk in his honour , a 36-year-young man is dying tragically , surrounded by his parents , his wife and his two young children , after having tried everything to survive . ", [7.090599536895752, 0.33723005652427673]], "f2": ["aux c\u00f4t\u00e9s d' un vieil homme de 93 ans qui savoure sa derni\u00e8re assembl\u00e9e de famille dans la cour , bien cal\u00e9 dans ses oreillers tandis qu' on trinque en son honneur , un jeune homme de 36 ans se meurt tragiquement , entour\u00e9 de ses parents , de sa femme et de ses deux jeunes enfants , apr\u00e8s avoir tout tent\u00e9 pour survivre . ", [7.819948673248291, 21.505361557006836]], "f3": ["al lado de un hombre de 94 a\u00f1os que saborea su \u00faltima reuni\u00f3n familiar en el patio , bien colocado entre sus almohadas mientras todos beben a su salud , un joven de 36 a\u00f1os muere de forma tr\u00e1gica , rodeado por sus padres , su mujer y sus dos ni\u00f1os , tras haberlo intentado todo para sobrevivir . ", [-7.472526550292969, -0.7414733171463013]]}, {"f1": ["lack of access to palliative care ", [7.582282066345215, 0.9442318677902222]], "f2": ["probl\u00e8me d' acc\u00e8s aux soins palliatifs ", [7.794259071350098, 21.158924102783203]], "f3": ["problema del acceso a cuidados paliativos ", [-8.442481994628906, 0.2581852674484253]]}, {"f1": ["it is precisely this large gap in Quebec health care which has made a number of palliative care physicians fear the adoption of a law on euthanasia and assisted suicide . ", [8.518478393554688, 0.6452870965003967]], "f2": ["c' est pr\u00e9cis\u00e9ment cette grande carence dans les soins de sant\u00e9 qu\u00e9b\u00e9cois qui fait craindre \u00e0 plusieurs m\u00e9decins sp\u00e9cialis\u00e9s en soins palliatifs l' adoption d' une loi encadrant l' euthanasie et le suicide assist\u00e9 . ", [7.493692398071289, 21.342355728149414]], "f3": ["es precisamente esa gran carencia relativa en los cuidados sanitarios de Quebec lo que hace que muchos doctores especializados en cuidados paliativos teman la adopci\u00f3n de una ley que regule la eutanasia y el suicidio asistido . ", [-7.4111008644104, -0.7506921291351318]]}, {"f1": ["recently , she says , I saw a patient spend 14 days in emergency , in great pain , without anything being done to ease her suffering . ", [8.315359115600586, 1.0831315517425537]], "f2": ["r\u00e9cemment , dit-elle , j' ai vu une patiente passer 14 jours \u00e0 l' urgence , en grandes douleurs , sans qu' on fasse le n\u00e9cessaire pour la soulager . ", [7.894156455993652, 21.241214752197266]], "f3": ["\" recientemente \" , relata , \" he visto a una paciente pasar 14 d\u00edas en Urgencias sufriendo grandes dolores sin que se haya hecho lo necesario para aliviarla . ", [-7.218250751495361, -0.8872196078300476]]}, {"f1": ["H\u00e9l\u00e8ne Richard 's survival hopes were already minimal when she ended her gruelling chemotherapy . ", [7.146622657775879, 0.8569161295890808]], "f2": ["les esp\u00e9rances de survie d' H\u00e9l\u00e8ne Richard \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 minimes lorsqu' elle a abandonn\u00e9 une chimioth\u00e9rapie \u00e9prouvante . ", [8.307478904724121, 21.87347412109375]], "f3": ["las esperanzas de supervivencia de H\u00e9l\u00e8ne Richard estaban ya bajo m\u00ednimos cuando dej\u00f3 un tratamiento de quimioterapia agotador . ", [-7.313314914703369, -0.7583325505256653]]}, {"f1": ["no all-powerful care ", [6.902416706085205, 0.4608509838581085]], "f2": ["pas des soins tout-puissants ", [7.0015459060668945, 20.6554012298584]], "f3": ["no hay cuidados todopoderosos ", [-7.186394214630127, -0.920454204082489]]}, {"f1": ["according to Elsie Monereau , Palliative Care Director with the Palliative Care Society in Greater Montreal , patients are resistant to treatment against pain in 8 % of cases . ", [7.280672073364258, 0.8916290998458862]], "f2": ["selon Elsie Monereau , directrice des soins palliatifs \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de soins palliatifs \u00e0 domicile du Grand Montr\u00e9al , les patients seraient r\u00e9fractaires aux traitements contre la douleur dans 8 % des cas . ", [8.801589965820312, 22.30657196044922]], "f3": ["seg\u00fan Elsie Monereau , directora de los cuidados paliativos a domicilio de Grand Montr\u00e9al , los pacientes no responden a los tratamientos contra el dolor en un 8 % de los casos . ", [-7.778619766235352, -0.4573805332183838]]}]}